港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

沙 田
約200街坊昨晚在沙田站包圍控制室，要求港鐵職員現身交代。溫瑞麟攝

【怒堵沙田站】

【本報訊】港鐵8.31容許警員進入車廂毆打市民，做法引起爭議，網民近日發起跳閘運動，亦引發不少衝突。港鐵沙田站及大圍站昨晚有市民跳閘，分別遭港鐵職員及休班警員制服，其中沙田站兩名港鐵職員被指毆打逃票青年，大批市民不滿，包圍控制室，其後人群湧到新城市廣場及連城廣場，港鐵需關閉沙田站，防暴警至少拘捕兩名男女青年。

記者：溫瑞麟

昨晚6時許，一名戴口罩青年於沙田站跳閘，遭在場至少四名港鐵附例特檢隊便衣職員截停，青年要求對方出示職員證，雙方發生爭執。有目擊者指，兩名職員先將青年推向牆，再將其按倒地上，其他市民曾上前詢問職員身份，職員並無理會，其後圍觀者越來越多，職員始出示證件，四名職員其後將青年帶入控制室，並召救護車將他送院。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

四名港鐵附例特檢隊職員昨截停跳閘者，其中兩人被指曾動武。 互聯網

大批防暴警追到沙田站外，將一名少女按在地上拘捕。

大 圍
一名青年被指跳閘，遭休班警員（箭嘴示）粗暴推跌，圍觀街坊上前理論。讀者提供圖片

被捕少女指警觸碰胸部

警員接報到場，多名市民表示要報案，指懷疑有人向跳閘青年施襲，但警員不受理。港鐵及警員做法再引起市民不滿，約200名市民包圍控制室，要求港鐵交代事件，並要求港鐵交出兩名職員全名。經一輪交涉後，站長提供四人英文姓名縮寫，着市民向港鐵提交書面投訴。然而市民不滿港鐵拒絕提供涉事人詳細資料，有人破壞客務中心的八達通機，並在玻璃窗用紅漆噴上「出『泥』啊黨鐵」字眼。至晚上9時許，大批防暴警員進入沙田站驅散，並在站外制服及拘捕至少一男一女，部份防暴警蒙面。其後少女被押上警車時懷疑有警員觸碰其胸部，少女即大叫：「做乜揸我個波！」港鐵隨即宣佈沙田站暫時關閉，東鐵綫列車不停沙田站，隨後落閘。

同時，大圍站亦有衡突，一名青年被指跳閘，遭一名中年男子粗暴推跌，再被㩒低制服，引來大批街坊圍觀，怒斥「跳閘使唔使撻人落地呀？」其間有港鐵職員在場維持秩序，指「佢係警察嚟嘅」，市民大感不滿，被制服的青年表示「我咪畀錢囉，唔可以打我」。

律師：叫停即可 不應動武

律師黃國桐指，港鐵職員捉拿逃票乘客時，若對方沒激烈反抗，職員只要捉着或叫停對方即可，不應使用武力，若乘客稱「我畀返錢」，職員仍然將他按倒地上，則明顯使用過份武力。港鐵車長梁志成指，同事之間有共識，若對方不逃跑便不會使用多餘武力，「整傷對方可能犯例，唔值得」，又指附例特檢隊一般為二人以上執勤，「個乘客想走都走唔到」，認為將乘客按在地上是「有少少過咗」。

港鐵回應指，昨傍晚6時15分，職員於沙田站A出口查票，截查一名乘客，對方隨即逃走並跑至月台，職員最終將他截停，對方未能出示有效車票被帶到控制室。對於青年遭職員武力對待，港鐵否認事件；另外，大圍站職員查票時一名男子撞閘逃走，由一名警員將他截停並交職員處理。

相關新聞：13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名

上一則
上一則
經油麻地送院「我非消失的三人」

下一則
下一則
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名

經油麻地送院「我非消失的三人」
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

偷完野比人捉到嗌比番錢就得咩

點解在場咁多人，無人即時救人？仲要俾強姦犯call 到增援？

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

冇人私了到最後劇本咪又係咁囉
大家仲唔撚明
私了私了私了啊！
咁多人咪住佢冇撚用架

對住d冇狗證動武人士仲咁禮貌
唔怪得任打

係以武制暴

有寫明罰款 呢個就係法則
而且黨鐵有權打人㗎咩就算死黑警都冇權毆打人啦

腦袋是個好東西

對特檢隊作出神獸啦
一定唔會錯人

冇錯 係一個不公義既社會
一定係以武制暴先有用

變咗黨鐵性質完全唔同，之前沙中線都未同佢算帳，厚顏無恥年年加價，高層死十次都未夠

Push.

咁多人圍 但冇人搶返手足返黎

同黑警講法律講法治晒氣啦
咪又係鳩拉
同食環一鳩樣
拉完人走去打人發洩

成撚日都係咁
人就夠多啦
圍圍圍，圍乜撚野姐
冇次救到人，唔出少林寺十八銅人陣都算啦
齋圍圍撚到比人叫狗黎

Jm9

跳閘唔係刑事 無犯法 的理係畀罰款就可以了事

你老母被人強姦再求人地中出多幾獲先生到你條智障

啱，時間一耐就出事

係 如果香港仲係法治社會

比人的左入站務室
之後上左白車

特檢隊好撚多係退休狗
召喚神獸實無錯

一早block左啦個金大喜

捉跳閘的薪金成本好高﹐
好高都花肯錢因為可以藉口拘捕多些政治抗爭者

diu

黨鐵特檢隊,有何權力??

TG見到右邊好似係狗黎架wo

有咩權力使用武力

你仲講權力？
香港仲有法治咩？

cls

港狗又輸

咁多人燒埋個站都得啦

告MTR啦

為咗阻人跳閘賺多幾蚊
搞到市民嬲到破壞港鐵打爛所有售票機

圍觀聲討既最後結果
日後再有休班警就識做啦

因為佢唔撚係差佬,就算捉到都唔代表佢有權使用武力去制止件事。
佢捉完係只可以報警。
若果個panda係以差佬身份做野,先唔講佢有一堆野要講左先,差佬兼職係要批架。
係呢個社會所有人做野都有後果。
唔係你係店員就大哂。

九成九係退休社會垃圾
對住佢哋召喚神獸一定冇錯

一早block左

佢依家係偷野？
用腦啦柒頭

特乜檢隊
根本係班狗

垃圾五毛狗

有晒相，告返佢普通襲擊

又多樣野入黨鐵

都係狗！
打狗救人！

黨鐵玩到咁大 次次都推逃生門lo

你去同渣住張普通車飛去坐頭等果啲支那人講啦傻閪

以前咁多強國人係黨鐵入面屙屎屙尿，又唔見有人咁樣執法？！

DLLM

狗鐵年年不合理加價間唔中比一兩日優惠就皇恩浩蕩咩

推

五毛狗又開工喇
宜家又唔係刑事 佢哋又唔係用黑警身份去做嘢
憑啲咩去用武力？

跟隊救人呀
唔好再白白望住自己人俾人帶走
圍係冇壓力架，直接跟隊救人啦
襯啲真狗未黎，一野推鳩啲撚樣救人走啦

未出閘
唔算偷

條例你又唔識，例子你又用錯

垃L圾

你比人強姦完 錢都無得收呀
死五毛

垃圾黨鐵，咁多人睇住，有證有據都學埋啲狗嘅賤野，否認沒打人喎

下次仲喺咁打柒佢啦
仲圍圍圍晒時間

咁快有城管

帶野啦 夠膽擋

大家年紀細要有fd陪
小心d

香港黑警，佢地只係打一個人形 object

善用起底功能
狗/5毛
似前者 認住佢

幾十人圍住四條友念經咩

先唔好講私了或者武力自衞

至少要救人

圍真係冇用 直接拉走事主阻佢地追

正一食屎狗

200個有20個肯以武制暴結果已經唔同晒

做得呢啲位
都係啲覺得自己好正義
但又不自量力嘅退休狗

當自己黑警 死。黨鐵

push

仆街!!

個個係到9up 食花生

上面啲人屌乜春，個跳閘手足一早上咗白車，乜撚野唔救人

請問呢位死五毛有咩可以幫到你？要wechat pay定支那寶過¥0.5比你？有冇每月表現獎金 見你表現唔錯過多¥0.1 夠唔夠？日日開垃圾post想洗版 訓啦柒頭

特檢？狗賊25咋掛

下次召喚神獸時，其他人除咗大叫"神獸"外，係附近開傘，大家就知咩事，嚇都嚇死佢

黨鐵站Cam啦 平日放工又冇Blackbloc 有啲難度

特檢隊係做過狗先做得
私了佢地可以當練膽

CLS，有咩權打人

捨得全面罷鐵未

block得 五毛狗

圍乜鳩吖..跟本成班花生友睇熱鬧

同圍狗屋一樣...個個係門口屌你老母...唔通你哋確信自己有超級音波功真係可以屌死人

呢句唔啱入耳都要講...點解藍畜行動永遠好過我哋...人地做緊低成本高效益...我哋做緊高成本低效益(或跟本無利益)

送千幾個頭...半數以上係白送架

捉跳閘打鳩人就少少過咗
寫撚明罰款係咪唔識字

痴撚線
依家係點解可以咁打人
党鐵 黑警大撚晒？

打到要call白車

單機啦藍屍

927新屋嶺被捕者人權集會
928添馬集會
929全球反赤納粹遊行
10.1黑衫黑旗賀支那

721警黑勾結恐襲
831太子恐襲殺人
黑警喬裝示威者開槍
新屋嶺酷刑強姦

佢地真係大晒

唔得呀。你好醒呀

你偷完我野我捉到你再打9你都得呀

淨係喺度嗌口號有撚用咩，嗌完啲強姦犯會放人？
求下大家，如果仲有下次，有咁多人喺現場，不如一湧而上救人仲好。

利伸: 不割𥱊。

獅鳥呀呀

遲早係街講句粗口，都俾休班警推跌按係地下，再用槍指住個頭。

之後一郁就打爆你個頭，話你想逃走。

2/10

要起出黨鐵恐怖份子嘅巢穴，再發動突襲，黨鐵恐怖份子必定禍及家人。

後果自負啦黨鐵特檢隊

黨鐵恐怖組織已經無底線，有必要令控制黨鐵嘅恐怖份子殘廢。

屌你老母 做保安都有特權

都唔知樓上屌乜9 手足一早就好快上咗白車走咗 加上尋日沙田站有好多都係街坊圍控制室 控制室入面有嗰兩件休班狗同黨鐵站長 街坊全力屌佢哋要求佢哋俾全名同委任證同埋要求交代 個個都係街坊look冇帶口罩點獅鳥到？

可能做法唔完善 但善意提醒返就好 dllm話明唔分化你哋喺到屌9沙田街坊！

下次見到d無晶片既流浪狗係到吠
企後面既人一肘鋤落佢天靈蓋到先再講野

咁大件事都冇人講?
幾時連黨鐵都可以打人

特檢隊即係狗，仲要係冇Gear既狗

呢條路，每人都有一個任務之-「蛇齋餅粽」。

法案通過之後，和理非請埋黎對號入座。

你check 下法律上襲擊既定義，又check下黨鐵條team 有冇打人既權利，跟住縮番入老母閪就得

傻鳩

[行動] [整合] 926人鏈圍林鄭 + 本週主線整合

罰錢同比返錢係兩回事
巴打唔係蠢到唔識分呀?

香港人呢D真係一係唔好圍，一係就救人，唔好聚哂係度比黑警出動又亂拉亂打人，或者下次唔好班狗一沖過黎就驚到走，你地冇犯法唔使走，企硬佢地其實吹唔涱我地

我屌完你老母唔俾錢就得

幫推

Sorry 借個位, 幫幫手足, 就黎餓死啦

[助養行動] 前線肉成計劃 Freedom of Summer

[black]日撚日都係和理非非 聲援聲援 得把聲有撚用咩 一陣人多多又捉返幾個強姦同打到骨折一係就告鳩你 唔還拖同獅鳥 聲大大 有撚用咩？拉多幾個呀拿?吹？[/black]

香港人就係咁和理鳩非 聲援 得把聲 d犬隻當你曱甴咁捉同打 每一次都圍同堆得把聲 d犬隻一衝出黎又唔人多去除佢地d gear搶武器 反殺返佢地 只顧向後走 每次個劇本都係等人黎捉黎拉你咁有咩意思 完全無反抗能力 認真等同送頭

你on9？無俾錢撘車唔同偷嘢㗎

[附圖] 黨鐵默認831死人

煲大佢